# Testplan

## Frontend
Voor de frontend zullen de volgende tests worden uitgewerkt:
- Het inloggen en registreren
- De functionaliteit van de bestellijst overzicht pagina (ophalen uit de backend, pagination, filters, etc.)
- Het aanmaken van een bestellijst (versturen naar de backend, velden, etc.)

### Resultaten
Onderstaand zijn de resultaten in een tabel beschreven.

| Omschrijving | Issues | Geslaagd (Ja/Nee) | Opmerkingen | 
| ----------------------------------------- | ------------- | --------------- | ----------- |
| Het testen van van het inloggen. Wordt de data goed gevalideerd, wordt de data goed meegestuurd, komt er een valide JWT token terug en wordt deze opgeslagen in de session storage.| #2, #21, #37, #38 | Ja | De test is geslaagd. Het toevoegen van de jwt token aan de store is pas naderhand toegevoegd, zodat je na een refresh nog bent ingelogd|
| Het testen van ophalen en tonen van de bestellijsten uit de backend. De data moet worden opgeslagen in een store en deze moet in een svelte component door middel van een loop worden ingeladen. (Kaarten worden aangemaakt) | #7, #47 | Ja | De data wordt opgeslagen in de store en getoont in het component. Alleen word er in de tussentijd nog wat met de data gedaan (filteren, pagination) |
| Het testen van het opdelen in verschillende pagina's. De bestellijsten worden opgedeeld in pagina's van maximaal 12 per pagina. Hiervoor moet er een navigatie zijn en moeten de orginele lijsten worden opgedeeld. | #52 | Ja | De lijsten zijn opgedeeld en er zijn verschillende pagina's op basis van het aantal lijsten. Ook is er een overgangstransitie. | 
| Het testen van verschillende filters op de bestellijsten. Zo moet er gezocht kunnen worden op restaurant naam en de status moet geselecteerd kunnen worden. | #53 | Ja | De bestellijsten worden gefiltered. Ook wordt het resultaat meteen weer in pagina's opgedeeld. | 
| Het testen van de registratie functionaliteit. Een gebruiker moet kunnen registreren, en indien dat gelukt/gefaalt is goede feedback terug krijgen | #1, #39, #40 | Ja | De gebruikers kunnen zich registreren op de registratie pagina en krijgt een popup als het gelukt is, of een error message als het gefaald is |
| De gebruiker moet een order lijst aan kunnen maken die vervolgens naar de backend wordt toegestuurd zodat die daar opgeslagen kan worden | #43, #45, #48, #51 | Ja | De orderlijsten worden aan gemaakt en naar de backend gestuurd. Ook kunnen meerdere mensen worden uitgenodigd en krijgt de gebruiker feedback gebaseerd of de orderlijst is aangemaakt of als er een error is |
| De gebruiker moet een bestaande orderlijst kunnen aanpassen. Dit zou hij/zij kunnen doen door via een speciale knop naar de edit orderlist pagina te gaan, daar enige verandering aan de orderlijst aan  te brengen, en vervolgens de lijst op kunnen slaan door op de opslaan knop te drukken. | #63 #61  #60 #58 | Ja | De orderlijst aanpas site is berijkbaar via een speciale knop, daar kan de gebruiker enige data aanpassen en opslaan |
| Wanneer je bent ingelogd als admin of je bent de organisator van een lijst, krijg je een overzicht met bestellingen. Deze moet je kunnen bewerken of verwijderen | #80 | Ja | De bestellingen worden succesvol verwijderd of aangepast. Het enige wat kan worden aangepast van de bestelling is de betaalstatus.|
| Wanneer een gebruiker op de bestellijst detailpagina zit, kan hij of zij een lijst met bestellingen inzien. | #79 | Nee | Deze test is niet geslaagd. Er is besloten dat alleen admins of organisatoren van een lijst alle bestellingen kunnen zien en niet een gebruiker. |
| Als gebruiker moet je een bestelling kunnen maken. Wanneer je een bestelling gemaakt hebt, moet deze bestelling te zien zijn. | #77 | Ja | Wanneer er geen bestelling gemaakt is, zal er een formulier te zien zijn waar dit mogelijk is. Deze verdwijnt zodra de gebruiker een bestelling heeft aangemaakt. |
| Wanneer een gebruiker naar de detailpagina van een bestellijst gaat, moeten hier details getoont worden. Dit kan de details van de lijst zijn, de bestellingen en de link naar het menu. | #75, #74 | Ja | Wanneer de gebruiker op een bestellijst klikt binnen de lijst met bestellijsten, zal hij naar de detail pagina van die lijst geleid worden. Hier is de benodigde details zichtbaar. |
| Er kan gefilterd worden op aangemaakte en uitgenodigde lijsten. Dit zal kan gedaan worden in het filter menu. Standaard staat het filter op alle lijsten. | #57, #62 | Ja | De lijst kan gefilterd worden op aangemaakte en uitgenodigde lijsten. De kaarten zullen dan worden geupdate. |
| Wanneer je voor de eerste keer op de overzichtpagina met bestellijsten komt, wil je alleen alle actieve lijsten zien. De filter hiervoor zal dan standaard op actief moeten staan. | #59 | Ja | De lijst toont in eerste instantie alle bestellijsten die actief zijn. De niet actieven zullen dus nog niet worden weergegeven. |
| Wanneer je naar je profiel pagina gaat moet je alle lijsten kunnen zien waar je besteld hebt. | #70, #71 | Ja | Op de profiel pagina staan de lijsten en als je op een lijst klikt, dan wordt je doorverwezen naar de bijbehorende pagina van de lijst, waar je dan verder kan gaan. |
| Op je profiel pagina moet al je informatie staan en je moet dit kunnen aanpassen. | #72, #73, #70 | Ja | Op je profiel pagina staan gelijk al je gegevens. Als je op de knop "verander wachtwoord" klikt, dan zal er een form komen om je wachtwoord te veranderen. Als je op "Verander Informatie" klikt, dan zal er een andere form komen. Ze komen nooit tegelijk en als je op stop klikt, dan zal de form weer weggaan. De toepassen knop zal de data in de user aanpassen en vervolgens wordt de gebruiker uitgelogd, dit wordt gedaan om een nieuwe jwt token te laten maken |